= Troubleshooting
:asciidoctorconfigdir: .
:is-globus-oss: true
:mme-geo-node: MME_<$GEO>.<$NODE>
:open-graph: Открыть в Grafana график
:period: за интервал наблюдения, 1 минута
:check-log: Проверить журнал
:leak: Проверить наличие утечки
:add-info: для получения дополнительной информации о причинах разрыва соединений
:short-period: в течение 5 минут
:long-period: в течение 15 минут
:last-ten-minutes: за последние 10 минут
:unreachable-percent: 60
:load-average-coeff: 1,5
:flap-warn: 5
:flap-err: 10
:restart-warn: 3
:restart-err: 6
:high-memory-percent-warn: 80
:high-memory-percent-err: 90
:high-cpu-percent-warn: 80
:high-cpu-percent-err: 90
:cpu-usage-warn: 1,5
:cpu-usage-err: 2
:high-space-warn: 80
:high-space-err: 90
:swap: 200
:rss-increasing-median-warn: 1,3
:rss-increasing-warn: 50
:rss-increasing-median-err: 1,5
:rss-increasing-err: 60

Отклонение показателей производительности и работоспособности системы от определенных значений является триггером для генерации аварийных сообщений.

Полное имя аварии -- *<GEO>-<NODE>-Protei_MME[.<service>].<alarm>*.

.Поля полного имени аварии
[options="header",cols="1,8,1"]
|===
|Поле |Описание |Тип

|<GEO> |Географическое расположение узла. |string
|<NODE> |Имя узла в системе EPC. |string
|<service> |Имя службы, для которой создана авария. |string
|<alarm> |Наименование причины аварии. |string
|===

ifdef::is-globus-oss[]

.Параметры аварии
[options="header",cols="3,11,4"]
|===

|Параметр |Описание |Значение

|Время аварии
|Время генерации аварии.
|datetime +
DD.MM.YYYY, hh:mm:ss

|Состояние
|Состояние метрики, см. https://moira.readthedocs.io/en/latest/index.html[Документация Moira]. +
*OK* -- штатное состояние; +
*WARN* -- нештатное состояние, выходящая за границы ожидаемого; +
*ERROR* -- критическое состояние, требующая вмешательства; +
*NODATA* -- состояние при отсутствии поступающих в систему данных о текущих показателях.
|string

|Значение
|Показатели системы в текущий и предыдущий моменты сбора данных.
|Any

|===

endif::[]

== PROTEI MME Physical Interface State

[horizontal]
WARN:: Отключены один или несколько физических интерфейсов {short-period}
ERROR:: Отключены все физические интерфейсы {short-period}

[horizontal]
t1:: флаг наличия неактивных физических интерфейсов
t2:: флаг неактивности всех физических интерфейсов

== PROTEI MME Physical Interface Long Failure

[horizontal]
WARN:: Отключены один или несколько физических интерфейсов {long-period}
ERROR:: Отключены все физические интерфейсы {long-period}

[horizontal]
t1:: флаг наличия неактивных физических интерфейсов
t2:: флаг неактивности всех физических интерфейсов

== PROTEI MME Physical Interface Flap

[horizontal]
WARN:: Один или несколько физических интерфейсов изменили свое состояние более {flap-warn} раз {short-period}
ERROR:: Один или несколько физических интерфейсов изменили свое состояние более {flap-err} раз {short-period}

[horizontal]
t1:: количество изменений состояния физических интерфейсов

== PROTEI MME Host Unreachable

[horizontal]
WARN:: Доля потерянных пакетов превышает {unreachable-percent}% во время последней попытки ping
ERROR:: Доля потерянных пакетов превышает {unreachable-percent}% {short-period} попыток ping

[horizontal]
t1:: доля потерянных пакетов во время последней попытки ping
t2:: доля потерянных пакетов {short-period} попыток ping

== PROTEI MME High Load Average

[horizontal]
WARN:: Нагрузка на каждый процессор превышает установленное значение {short-period}
ERROR:: Нагрузка на каждый процессор превышает установленное значение в {load-average-coeff} раза {short-period}

[horizontal]
t1:: средняя нагрузка на каждый узел
t2:: количество процессоров

== PROTEI MME HA Role Changed

[horizontal]
WARN:: Кластер изменил свою роль

[horizontal]
t1:: флаг изменения роли

== PROTEI MME Restarts counter

[horizontal]
WARN:: Узел был перезапущен более {restart-warn} раз в течение 10 минут
ERROR:: Узел был перезапущен более {restart-err} раз в течение 10 минут

[horizontal]
t1:: количество изменений состояния узла

== PROTEI MME High Used CPU Percent

[horizontal]
WARN:: Текущая доля загруженности CPU на узле превышает {high-cpu-percent-warn}%
ERROR:: Текущая доля загруженности CPU на узле превышает {high-cpu-percent-err}%

[horizontal]
t1:: доля загрузки CPU на узле

=== CPU Usage

[horizontal]
WARN:: Потребление ресурсов CPU узлом превышает ожидаемое значение более, чем в {cpu-usage-warn} раз, {long-period}
ERROR:: Потребление ресурсов CPU узлом превышает ожидаемое значение более, чем в {cpu-usage-err} раз, {long-period}

[horizontal]
t1:: скользящее среднее загрузки CPU {long-period}
t2:: скорость увеличения нагрузки CPU / 3 * среднее квадратичное значение скорости увеличения нагрузки CPU {long-period}

== PROTEI MME High Disk Space Usage

[horizontal]
WARN:: Доля заполнения диска превышает {high-space-warn}%
ERROR:: Доля заполнения диска превышает {high-space-err}%

[horizontal]
t1:: текущая доля заполненности диска

== PROTEI MME rorw File System

[horizontal]
ERR:: Режим работы файловой системы изменился

[horizontal]
t1:: флаг изменения режима работы

== PROTEI MME HA Status

[horizontal]
ERROR:: Настройка HA-кластера некорректна

[horizontal]
t1:: количество узлов с ролью Master

== PROTEI MME High Used Memory Percent

[horizontal]
WARN:: Текущая доля использованной оперативной памяти на узле превышает {high-memory-percent-warn}%
ERROR:: Текущая доля использованной оперативной памяти на узле превышает {high-memory-percent-err}%

[horizontal]
t1:: доля использованной оперативной памяти на узле

== PROTEI MME Increasing Swap Usage

[horizontal]
WARN:: Объем использованной памяти подкачки за последние 10 минут увеличился на {swap} Мбайт

t1:: скользящее среднее использованной памяти подкачки

== PROTEI MME RSS Usage Increasing

WARN:: Объем использованной оперативной памяти узла превышает ожидаемое значение более, чем в
{rss-increasing-median-warn} раз и за последние 10 минут увеличился на {rss-increasing-warn} Мбайт
ERROR:: Объем использованной оперативной памяти узла превышает ожидаемое значение более, чем в
{rss-increasing-median-err} раз и за последние 10 минут увеличился на {rss-increasing-err} Мбайт

t1:: скользящее среднее используемой оперативной памяти
t2:: линейная регрессия, смещенная относительно минимального значения

== PROTEI MME Предисловие

.Сокращения
[%collapsible]
====
[horizontal]
BGP:: Border Gateway Protocol
CSFB:: Circuit Switch Fallback
FRR:: Free Range Routing
NOC:: Network Operation Center
OOM:: Out of Memory
PSU:: Power Supply Unit
RSS:: Resident Set Size
SMSoS:: SMS over SGs
ViLTE:: Video over LTE
VoLTE:: Voice over LTE
WCDMA:: Wideband Code Division Multiple Access
====

.Наиболее частые аварии
* <<mme-restart,Protei_MME Restart>>
* <<mme-restart-counter,Protei_MME Restarts counter>>
* <<mme-stop,Protei_MME Stop>>
* <<mme-rss-usage,Protei_MME RSS Usage>>
* <<mme-cpu-usage,Protei_MME CPU Usage>>
* <<space-usage,High Disk Space Usage>>
* <<unreachable,Host Unreachable>>
* <<diameter-state,Diameter Link State>>

.Остальные аварии
* <<mme-high-load-average, High Load Average>>
* <<sgs-state,SGS Peer State>>
* <<connected-count,Connected eNodeB Count>>
* <<s1-state,S1 Peer State>>
* <<gtp-state,GTP Peer State>>
* <<frr-restart,FRR Restart>>
* <<frr-counter,FRR Restarts Counter>>
* <<frr-rss-usage,FRR RSS Usage>>
* <<frr-cpu-usage,FRR CPU Usage>>
* <<mysql-restart,MySQL Restart>>
* <<mysql-restart-counter,MySQL Restart Counter>>
* <<mysql-rss-usage,MySQL RSS Usage>>
* <<mysql-cpu-usage,MySQL CPU Usage>>
* <<s11-peer-state,GTP S11 Peer State>>
* <<s10-peer-state,GTP S10 Peer State>>
* <<sv-peer-state,GTP Sv Peer State>>
* <<gngp-peer-state,GTP GnGp Peer State>>
* <<attach-total,Attach Total Count>>
* <<attach-success-rate,Attach Success Rate>>
* <<pdn-connectivity-total,PDN Connectivity Total Count>>
* <<pdn-connectivity-success-rate,PDN Connectivity Success Rate>>
* <<tau-inter-total,TAU Inter Total Count>>
* <<tau-inter-success-rate,TAU Inter Success Rate>>
* <<tau-intra-total,TAU Intra Total Count>>
* <<tau-intra-success-rate,TAU Intra Success Rate>>
* <<service-request-total,Service Request Total Count>>
* <<service-request-success-rate,Service Request Success Rate>>
* <<lte-x2-ho-total,LTE x2 HO Total Count>>
* <<lte-x2-ho-success-rate,LTE x2 HO Success Rate>>
* <<lte-s1-ho-total,LTE s1 HO Total Count>>
* <<lte-s1-ho-success-rate,LTE s1 HO Success Rate>>
* <<irat-ho-4-3-total,iRat HO 4->3 Total Count>>
* <<irat-ho-4-3-success-rate,iRat HO 4->3 Success Rate>>
* <<irat-ho-3-4-total,iRat HO 3->4 Total Count>>
* <<irat-ho-3-4-success-rate,iRat HO 3->4 Success Rate>>
* <<ps-paging-total,PS Paging Total Count>>
* <<ps-paging-success-rate,PS Paging SuccessRate>>
* <<cs-paging-total,CS Paging Total Count>>
* <<cs-paging-success-rate,CS Paging SuccessRate>>

== PROTEI MME Структура

* Название ошибки;
* Уровни + Описание;
* Причины;
* Действия.

[[mme-restart]]
== PROTEI MME Restart

[horizontal]
WARN:: Узел был перезагружен

.Передаваемые поля
[horizontal]
t1:: флаг изменения идентификатора процесса

.Причины
* Перезагрузка всего узла;
* Перезагрузка сервиса вручную;
* Перезагрузка сервиса ввиду изменения конфигурационных файлов.

.Действия
. {open-graph} MME Application Metrics::General::Apps State, отражающий состояние узла.
. На сервере проверить состояние узла командой *_systemctl status mme_*.
. Определить время перезапуска и время, прошедшее с момента перезапуска.
. Если узел не активен, то запустить командой *_sudo systemctl start mme_*.
. Выполнить команду *_coredumpctl_* для вывода информации о дампе памяти, записанного при нештатном завершении PROTEI MME.
. {check-log} *_/usr/protei/Protei_MME/logs/history/$Date$/err.log_* на наличие информации о причинах перезапуска сервиса.

[[mme-restart-counter]]
== PROTEI MME Restarts counter

[horizontal]
WARN:: Узел был перезапущен более {restart-warn} раз {last-ten-minutes}
ERROR:: Узел был перезапущен более {restart-err} раз {last-ten-minutes}

.Передаваемые поля
[horizontal]
t1:: количество изменений состояния узла

.Причины
* Проблема с операционной системой узла;
* Перезагрузка сервиса ввиду задания некорректных значений в конфигурационных файлах.

.Действия
. {open-graph} MME Application Metrics::General::Apps State, отражающий состояние узла.
. На сервере проверить состояние командой *_systemctl status mme_*.
. Определить время перезапуска и время, прошедшее с момента перезапуска.
. Если узел не активен, то запустить узел командой *_sudo systemctl start mme_*.
. Выполнить команду *_coredumpctl_* для вывода информации о дампе памяти, записанного при нештатном завершении PROTEI MME.
. {check-log} *_/usr/protei/Protei_MME/logs/history/$Date$/err.log_* на наличие информации о причинах перезапуска сервиса.
. {check-log} *_/usr/protei/Protei_MME/logs/history/$Date$/COM_trace.log_* на наличие изменений в настройках компонент.
. {check-log} *_/usr/protei/Protei_MME/logs/history/$Date$/config.log_* на наличие изменений в конфигурационных файлах.

[[mme-stop]]
== PROTEI MME Stop

[horizontal]
WARN:: Сервис MME в процессе перезагрузки, systemd.unit не активен
ERROR:: Сервис MME остановлен на хосте, systemd.unit не активен

ifeval::["{backend}" == "html5"]
.Передаваемые поля
[horizontal]
t1:: код состояния узла. +
0::: active, активен
1::: reloading, в процессе перезагрузки
2::: inactive, отключен
3::: failed, после неуспешной попытки активации
4::: activating, в процессе активации
5::: deactivating, в процессе выключения
endif::[]

ifeval::["{backend}" == "pdf"]
.Передаваемые поля
[horizontal]
t1:: <<state,код>> состояния узла.
endif::[]

.Причины

* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Application Metrics::General::Apps State, отражающий состояние узла.
. На сервере проверить состояние узла командой *_systemctl status mme_*.
. Если узел не активен, то запустить командой *_systemctl start mme_*.
. {check-log} *_/usr/protei/Protei_MME/logs/journal.txt_* на наличие выполненных команд остановки узла.



[[rss-usage]]
== {app} RSS Usage

[horizontal]
WARN:: Потребление оперативной памяти сервисом MME превышает ожидаемое значения не менее, чем в 2 раза.
ERROR:: Потребление оперативной памяти сервисом MME превышает ожидаемое значения не менее, чем в 3 раза.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Application Metrics::General::RSS Usage, отражающий уровень использования оперативной памяти.
. {open-graph} MME Application Metrics::General::MME Storage Records, отражающий количество записей в оперативной памяти PROTEI MME.
. {leak}.
. При уровне ERROR и наличии утечки перезапустить узел командой `systemctl restart mme` или `/usr/protei/Protei_MME/restart`.

[[mme-cpu-usage]]
== PROTEI MME CPU Usage

[horizontal]
WARN:: Потребление ресурсов CPU узлом превышает ожидаемое значение более, чем в {cpu-usage-warn} раз, {long-period}
ERROR:: Потребление ресурсов CPU узлом превышает ожидаемое значение более, чем в {cpu-usage-err} раз, {long-period}

.Передаваемые поля
[horizontal]
t1:: скользящее среднее загрузки CPU {long-period}
t2:: скорость увеличения нагрузки CPU / 3 * среднее квадратичное значение скорости увеличения нагрузки CPU {long-period}

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Application Metrics::General::CPU Usage, отражающий уровень использования процессора.
. {open-graph} MME Application Metrics::Profilers::CPU usage by state machines, отражающий уровни использования процессора каждой машиной состояний.
. {leak}.
. При уровне ERROR и наличии утечки перезапустить узел командой
+
[source,bash]
----
$ systemctl restart mme
----
+
или
+
[source,bash]
----
$ /usr/protei/Protei_MME/restart
----

[[space-usage]]
== PROTEI MME High Disk Space Usage

[horizontal]
WARN:: Доля заполнения диска превышает {high-space-warn}%
ERROR:: Доля заполнения диска превышает {high-space-err}%

[horizontal]
t1:: текущая доля заполненности диска

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} System::Quick overview for $NodeName$::Mounting points table, отражающий уровень заполненности томов диска.
. Определить размер пространства, который необходимо освободить.
. {open-graph} System::Mounting points on $NodeName$, отражающий уровень использования дискового пространства для каждого процесса.
. Проверить заполнение дискового пространства командой *_df -h_*.
. Определить тип файлов, занимающих необходимое пространство, и утилиту, занимающуюся ротацией данных файлов.

[[unreachable]]
== PROTEI MME Host Unreachable

[horizontal]
WARN:: Доля потерянных пакетов превышает {unreachable-percent}% во время последней попытки ping
ERROR:: Доля потерянных пакетов превышает {unreachable-percent}% {short-period} попыток ping

[horizontal]
t1:: доля потерянных пакетов во время последней попытки ping
t2:: доля потерянных пакетов {short-period} попыток ping

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} System::Ping $NodeName$::Ping packets loss, отражающий потери пакетов ответа на запрос PING до сетевых узлов.
. Определить узлы, от которых были потери пакетов в ответе на запрос PING.
. {open-graph} System::Ping $NodeName$::Ping response duration, отражающий время ожидания ответа на запрос PING до сетевых узлов.
. Определить узлы, от которых время ожидания ответа на запрос PING существенно отличается от среднего.
. {open-graph} System::Network on $NodeName$::Physical Interfaces, отражающий состояние физических интерфейсов.
. Определить неактивные интерфейсы, если таковые есть.

[[diameter-link-state]]
== PROTEI MME Diameter Link State

.Передаваемые поля
[horizontal]
t1:: флаг наличия неактивных интерфейсов Diameter
t2:: флаг неактивности всех интерфейсов Diameter

[horizontal]
WARN:: Одно или несколько Diameter-подключений на MME неактивны {short-period}.
ERROR:: Все Diameter-подключения на MME неактивны {short-period}.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Application Metrics::Diameter Peers::Diameter State, отражающий состояние соединений Diameter.

или

. Выполнить cli-команду *_/usr/protei/Protei_MME/scripts/diam_state_* для получения информации о состоянии узлов Diameter.
. Определить неактивные узлы и время разрывов.
. {check-log} *_/usr/protei/Protei_MME/logs/diam_warning.log_* {add-info}.
. Проверить состояния соединений с неактивными узлами с помощью команды *_ping_*.

[[diameter-long-failure]]
== PROTEI MME Diameter Long Failure

[horizontal]
WARN:: Одно или несколько Diameter-подключений на MME неактивны {long-period}.
ERROR:: Все Diameter-подключения на MME неактивны {long-period}.

.Передаваемые поля
[horizontal]
t1:: флаг наличия неактивных интерфейсов Diameter
t2:: флаг неактивности всех интерфейсов Diameter

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Application Metrics::Diameter Peers::Diameter State, отражающий состояние соединений Diameter.

или

. Выполнить cli-команду *_/usr/protei/Protei_MME/scripts/diam_state_* для получения информации о состоянии соединений Diameter.
. Определить неактивные узлы и время разрывов.
. {check-log} *_/usr/protei/Protei_MME/logs/diam_warning.log_* {add-info}.
. Проверить состояния соединений с неактивными узлами с помощью команды *_ping_*.


[[sgs-state]]
== PROTEI MME SGS Peer State

[horizontal]
WARN:: Одно или несколько SGs-подключений на MME неактивны {short-period}.
ERROR:: Все SGs-подключения на MME неактивны {short-period}.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Application Metrics::SGS Peers::SGS Peer State, отражающий состояние соединений SGs.

или

. Отправить API-запрос *_/usr/protei/Protei_MME/scripts/get_sgs_peers_* для получения информации о состоянии соединений SGs.
. Определить неактивные узлы и время разрывов.
. {check-log} *_/usr/protei/Protei_MME/logs/sgsap_warning.log_* {add-info}.
. Проверить состояния соединений с неактивными узлами с помощью команды *_ping_*.

[[mme-high-load-average]]
== PROTEI MME High Load Average

[horizontal]
WARN:: Нагрузка на каждый процессор превышает установленное значение {short-period}
ERROR:: Нагрузка на каждый процессор превышает установленное значение в {load-average-coeff} раза {short-period}

[horizontal]
t1:: средняя нагрузка на каждый узел
t2:: количество процессоров

[[connected-count]]
== PROTEI MME Connected eNodeB Count

[horizontal]
WARN:: Доля подключенных базовых станций, eNodeB, не превышает 95%.
ERROR:: Доля подключенных базовых станций, eNodeB, не превышает 90%.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Application Metrics::S1Peers Faileds::S1Peer Failed State, отражающий отключенные базовые станции eNodeB.

или

. Отправить API-запрос *_get_s1_peers_* для получения информации о состоянии базовых станций.

или

. Выполнить cli-команду *_/usr/protei/Protei_MME/s1_peers_* для получения информации о состоянии базовых станций.

[[s1-state]]
== PROTEI MME S1 Peer State

[horizontal]
WARN:: Одно или несколько S1-подключений на MME неактивны {short-period}.
ERROR:: Все S1-подключения на MME неактивны {short-period}.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Application Metrics::S1Peers Failed::S1Peer Failed State, отражающий состояние подключений по интерфейсу S1.

или

. Отправить API-запрос *_get_s1_peers_* для получения информации о состоянии подключений по интерфейсу S1.

или

. Выполнить cli-команду *_/usr/protei/Protei_MME/s1_peers_* для получения информации о состоянии подключений по интерфейсу S1.

[[gtp-state]]
== PROTEI MME GTP Peer State

[horizontal]
WARN:: Одно или несколько GTP-подключений на MME неактивны {short-period}.
ERROR:: Все GTP-подключения на MME неактивны {short-period}.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Application Metrics::GTP Peers::GTP Peer State, отражающий состояние подключений по интерфейсам GTP.

или

. Отправить API-запрос *_gtp_peers_* для получения информации о состоянии подключений по интерфейсам GTP.

или

. Выполнить cli-команду *_/usr/protei/Protei_MME/get_gtp_peers_* для получения информации о состоянии подключений по по интерфейсам GTP.

== PROTEI MME High Used CPU Percent

[horizontal]
WARN:: Текущая доля загруженности CPU на узле превышает {high-cpu-percent-warn}%
ERROR:: Текущая доля загруженности CPU на узле превышает {high-cpu-percent-err}%

[horizontal]
t1:: доля загрузки CPU на узле

== PROTEI MME Config Change

[horizontal]
WARN:: Файл конфигурации изменился {last-ten-minutes}

.Передаваемые поля
[horizontal]
t1:: флаг изменения конфигурационного файла {last-ten-minutes}

[[frr-restart]]
== PROTEI MME FRR Restart

[horizontal]
WARN:: Сервис FRR был недавно перезапущен.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Application Metrics::General::FRR State, отражающий состояние модуля FRR.
. На сервере проверить состояние модуля командой *_systemctl status frr_*.
. Определить время перезапуска и время, прошедшее с момента перезапуска.
. Если узел не активен, то запустить командой *_sudo systemctl start frr_*.
. Выполнить команду *_coredumpctl info frr_* для вывода информации о дампе памяти, записанного при нештатном завершении FRR.

[[frr-counter]]
== PROTEI MME FRR Restarts counter

* Уровень: WARN +
  Сервис FRR был перезапущен 3 и более раз в течение 10 минут.
* Уровень: ERR +
  Сервис FRR был перезапущен 6 и более раз в течение 10 минут.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Application Metrics::General::FRR State, отражающий состояние модуля FRR.
. На сервере проверить состояние модуля командой *_systemctl status frr_*.
. Определить время перезапуска и время, прошедшее с момента перезапуска.
. Если узел не активен, то запустить командой *_sudo systemctl start frr_*.
. Выполнить команду *_coredumpctl info frr_* для вывода информации о дампе памяти, записанного при нештатном завершении FRR.

[[frr-rss-usage]]
== PROTEI MME FRR RSS Usage

[horizontal]
WARN:: Потребление оперативной памяти сервисом FRR превышает ожидаемое значения не менее, чем в 2 раза.
ERROR:: Потребление оперативной памяти сервисом FRR превышает ожидаемое значения не менее, чем в 3 раза.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Application Metrics::General::FRR Memory RSS, отражающий уровень использования оперативной памяти FRR.

[[frr-cpu-usage]]
== PROTEI MME FRR CPU Usage

[horizontal]
WARN:: Потребление ресурсов CPU сервисом FRR превышает ожидаемое значения не менее, чем в 1,5 раза.
ERROR:: Потребление ресурсов CPU сервисом FRR превышает ожидаемое значения не менее, чем в 2 раза.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Application Metrics::General::FRR CPU Usage, отражающий уровень использования процессора FRR.
. {open-graph} MME Application Metrics::Profilers::CPU usage by state machines, отражающий уровни использования процессора каждой машиной состояний.

[[mysql-restart]]
== PROTEI MME MySQL Restart

[horizontal]
WARN:: Сервис MariaDB был недавно перезапущен.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MySQL::MySQL Status::MySQL State, отражающий состояние базы данных.
. {open-graph} MySQL::MySQL Status::MySQL Uptime, отражающий время непрерывной работы.
. На сервере проверить состояние узла командой *_systemctl status mysql_*.
. Определить время перезапуска и время, прошедшее с момента перезапуска.
. Если узел не активен, то запустить командой *_sudo systemctl start mysql_*.
. Выполнить команду *_coredumpctl info mysql_* для вывода информации о дампе памяти, записанного при нештатном завершении MariaDB.

[[mysql-restart-counter]]
== PROTEI MME MySQL Restart Counter

* Уровень: WARN +
  Сервис MariaDB был перезапущен 3 и более раз в течение 10 минут.
* Уровень: ERR +
  Сервис MariaDB был перезапущен 6 и более раз в течение 10 минут.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MySQL::MySQL Status::MySQL State, отражающий состояние базы данных.
. {open-graph} MySQL::MySQL Status::MySQL Uptime, отражающий время непрерывной работы.
. На сервере проверить состояние узла командой *_systemctl status mysql_*.
. Определить время перезапуска и время, прошедшее с момента перезапуска.
. Если узел не активен, то запустить командой *_sudo systemctl start mysql_*.
. Выполнить команду *_coredumpctl info mysql_* для вывода информации о дампе памяти, записанного при нештатном завершении MariaDB.

[[mysql-rss-usage]]
== PROTEI MME MySQL RSS Usage

[horizontal]
WARN:: Потребление оперативной памяти сервисом MySQL превышает ожидаемое значения не менее, чем в 2 раза.
ERROR:: Потребление оперативной памяти сервисом MySQL превышает ожидаемое значения не менее, чем в 3 раза.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MySQL::MySQL Status::MySQL Memory RSS, отражающий уровень использования оперативной памяти базой данных.
. {open-graph} MySQL::MySQL details::Monitoring Mysql Memory used, отражающий объем записей в оперативной памяти базы данных.

[[mysql-cpu-usage]]
== PROTEI MME MySQL CPU Usage

[horizontal]
WARN:: Потребление ресурсов CPU сервисом MySQL превышает ожидаемое значения не менее, чем в 1,5 раза.
ERROR:: Потребление ресурсов CPU сервисом MySQL превышает ожидаемое значения не менее, чем в 2 раза.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MySQL::MySQL details::Monitoring Mysql CPU Usage, отражающий уровень использования процессора.
. {open-graph} MME Application Metrics::Profilers::CPU usage by state machines, отражающий уровни использования процессора каждой машиной состояний.

[[s11-peer-state]]
== PROTEI MME GTP S11 Peer State

[horizontal]
WARN:: Одно или несколько GTP-подключений по интерфейсу S11 на MME неактивны {short-period}.
ERROR:: Все GTP-подключения по интерфейсу S11 на MME неактивны {short-period}.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Application Metrics::GTP Peers::GTP Peer State, отражающий состояние подключений по протоколу GTP.
. Выбрать неактивные подключения по интерфейсу S11.

или

. Выполнить cli-команду *_/usr/protei/Protei_MME/gtp_peers_* для получения информации о состоянии подключений по протоколу GTP.
. Выбрать подключения в разделе gtpPeers::S11, у которых *_state = false_*.

[[s10-peer-state]]
== PROTEI MME GTP S10 Peer State

[horizontal]
WARN:: Одно или несколько GTP-подключений по интерфейсу S10 на MME неактивны {short-period}.
ERROR:: Все GTP-подключения по интерфейсу S10 на MME неактивны {short-period}.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Application Metrics::GTP Peers::GTP Peer State, отражающий состояние подключений по протоколу GTP.
. Выбрать неактивные подключения по интерфейсу S10.

или

. Выполнить cli-команду *_/usr/protei/Protei_MME/gtp_peers_* для получения информации о состоянии подключений по протоколу GTP.
. Выбрать подключения в разделе gtpPeers::S10, у которых *_state = false_*.

[[sv-peer-state]]
== PROTEI MME GTP Sv Peer State

[horizontal]
WARN:: Одно или несколько GTP-подключений по интерфейсу Sv на MME неактивны {short-period}.
ERROR:: Все GTP-подключения по интерфейсу Sv на MME неактивны {short-period}.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Application Metrics::GTP Peers::GTP Peer State, отражающий состояние подключений по протоколу GTP.
. Выбрать неактивные подключения по интерфейсу Sv.

или

. Выполнить cli-команду *_/usr/protei/Protei_MME/gtp_peers_* для получения информации о состоянии подключений по протоколу GTP.
. Выбрать подключения в разделе gtpPeers::Sv, у которых *_state = false_*.

[[gngp-peer-state]]
== PROTEI MME GTP GnGp Peer State

[horizontal]
WARN:: Одно или несколько GTP-подключений по интерфейсу GnGp на MME неактивны {short-period}.
ERROR:: Все GTP-подключения по интерфейсу GnGp на MME неактивны {short-period}.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Application Metrics::GTP Peers::GTP Peer State, отражающий состояние подключений по протоколу GTP.
. Выбрать неактивные подключения по интерфейсу GnGp.

или

. Выполнить cli-команду *_/usr/protei/Protei_MME/gtp_peers_* для получения информации о состоянии подключений по протоколу GTP.
. Выбрать подключения в разделе gtpPeers::GnGp, у которых *_state = false_*.

[[attach-total]]
== PROTEI MME Attach Total Count

[horizontal]
WARN:: Общее количество сообщений S1 Attach {period}, меньше ожидаемого значения.
ERROR:: Общее количество сообщений S1 Attach {period}, меньше ожидаемого значения.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Statistic::Total::TotalByEvent, отражающий количество принятых запросов, разделенное по типам, {period}.
. {open-graph} MME Statistic::Attach::Total, отражающий количество принятых запросов S1 Attach {period}.
. {open-graph} MME Statistic::Attach::Attach Errors, отражающий количество принятых запросов S1 Attach, разделенное по кодам ошибок, {period}.
. {open-graph} MME Statistic::Attach::Attach Duration, отражающий продолжительность выполнения процедуры S1 Attach, {period}.

[[attach-success-rate]]
== PROTEI MME Attach SuccessRate

[horizontal]
WARN:: Доля успешных процедур S1 Attach {period}, меньше 90%.
ERROR:: Доля успешных процедур S1 Attach {period}, меньше 80%.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Statistic::Attach::Total, отражающий количество принятых запросов S1 Attach {period}.
. {open-graph} MME Statistic::Attach::AttachKPI, отражающий доли успешных и неуспешных процедур S1 Attach {period}.
. {open-graph} MME Statistic::Attach::Attach TotalErrors, отражающий количество принятых запросов S1 Attach, разделенное по кодам ошибок, {period}, {period}.

[[pdn-connectivity-total]]
== PROTEI MME PDN Connectivity Total Count

[horizontal]
WARN:: Общее количество сообщений S1 PDN Connectivity Request {period}, меньше ожидаемого значения.
ERROR:: Общее количество сообщений S1 PDN Connectivity Request {period}, меньше ожидаемого значения.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Statistic::Total::TotalByEvent, отражающий количество принятых запросов, разделенное по типам, {period}.
. {open-graph} MME Statistic::PDN Connectivity::Total, отражающий количество принятых запросов S1 PDN Connectivity.
. {open-graph} MME Statistic::PDN Connectivity::PDN Connectivity Errors, отражающий количество принятых запросов S1 PDN Connectivity, разделенное по кодам ошибок, {period}.
. {open-graph} MME Statistic::PDN Connectivity::PDN Connectivity Duration, отражающий продолжительность выполнения процедуры S1 PDN Connectivity, {period}.

[[pdn-connectivity-success-rate]]
== PROTEI MME PDN Connectivity SuccessRate

[horizontal]
WARN:: Доля успешных процедур S1 PDN Connectivity {period}, меньше 90%.
ERROR:: Доля успешных процедур S1 PDN Connectivity {period}, меньше 80%.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Statistic::PDN Connectivity::Total, отражающий количество принятых запросов S1 PDN Connectivity.
. {open-graph} MME Statistic::PDN Connectivity::PDN Connectivity KPI, отражающий доли успешных и неуспешных процедур S1 PDN Connectivity.
. {open-graph} MME Statistic::PDN Connectivity::PDN Connectivity TotalErrors, отражающий количество принятых запросов S1 PDN Connectivity, разделенное по кодам ошибок, {period}.

[[tau-inter-total]]
== PROTEI MME TAU Inter Total Count

[horizontal]
WARN:: Общее количество сообщений S1 TAU Inter {period}, меньше ожидаемого значения.
ERROR:: Общее количество сообщений S1 TAU Inter {period}, меньше ожидаемого значения.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Statistic::Total::TotalByEvent, отражающий количество принятых запросов, разделенное по типам, {period}.
. {open-graph} MME Statistic::S1 TAU::TAU Type, отражающий количество принятых запросов S1 TAU.
. Отфильтровать значения только для типа *_TAU_Inter_*.
. {open-graph} MME Statistic::S1 TAU::TAU EMM_Cause!=0, отражающий количество принятых запросов S1 TAU, разделенное по кодам ошибок, {period}.
. {open-graph} MME Statistic::S1 TAU::TAU Duration, отражающий продолжительность выполнения процедуры S1 TAU, {period}.

[[tau-inter-success-rate]]
== PROTEI MME TAU Inter SuccessRate

[horizontal]
WARN:: Доля успешных процедур TAU Inter {period}, меньше 90%.
ERROR:: Доля успешных процедур TAU Inter {period}, меньше 80%.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Statistic::Total::TotalByEvent, отражающий количество принятых запросов, разделенное по типам, {period}.
. {open-graph} MME Statistic::S1 TAU::TAU KPI, отражающий доли успешных и неуспешных процедур S1 TAU.
. {open-graph} MME Statistic::S1 TAU::TAU Type, отражающий количество принятых запросов S1 TAU.
. Отфильтровать значения только для типа *_TAU_Inter_*.
. {open-graph} MME Statistic::S1 TAU::TAU EMM_Cause!=0, отражающий количество принятых запросов S1 TAU, разделенное по кодам ошибок, {period}.

[[tau-intra-total]]
== PROTEI MME TAU Intra Total Count

[horizontal]
WARN:: Общее количество сообщений S1 TAU Intra {period}, меньше ожидаемого значения.
ERROR:: Общее количество сообщений S1 TAU Intra {period}, меньше ожидаемого значения.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Statistic::Total::TotalByEvent, отражающий количество принятых запросов, разделенное по типам, {period}.
. {open-graph} MME Statistic::S1 TAU::TAU Type, отражающий количество принятых запросов S1 TAU.
. Отфильтровать значения только для типа *_TAU_Intra_*.
. {open-graph} MME Statistic::S1 TAU::TAU EMM_Cause!=0, отражающий количество принятых запросов S1 TAU, разделенное по кодам ошибок, {period}.
. {open-graph} MME Statistic::S1 TAU::TAU Duration, отражающий продолжительность выполнения процедуры S1 TAU, {period}.

[[tau-intra-success-rate]]
== PROTEI MME TAU Intra SuccessRate

[horizontal]
WARN:: Доля успешных процедур TAU Intra {period}, меньше 90%.
ERROR:: Доля успешных процедур TAU Intra {period}, меньше 80%.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Statistic::Total::TotalByEvent, отражающий количество принятых запросов, разделенное по типам, {period}.
. {open-graph} MME Statistic::S1 TAU::TAU KPI, отражающий доли успешных и неуспешных процедур S1 TAU.
. {open-graph} MME Statistic::S1 TAU::TAU Type, отражающий количество принятых запросов S1 TAU.
. Отфильтровать значения только для типа *_TAU_Intra_*.
. {open-graph} MME Statistic::S1 TAU::TAU EMM_Cause!=0, отражающий количество принятых запросов S1 TAU, разделенное по кодам ошибок, {period}.

[[service-request-total]]
== PROTEI MME Service Request Total Count

[horizontal]
WARN:: Общее количество сообщений S1 Service Request {period}, меньше ожидаемого значения.
ERROR:: Общее количество сообщений S1 Service Request {period}, меньше ожидаемого значения.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Statistic::Total::TotalByEvent, отражающий количество принятых запросов, разделенное по типам, {period}.
. {open-graph} MME Statistic::S1 Service Request::Service Request, отражающий количество принятых запросов S1 Service Request.
. {open-graph} MME Statistic::S1 Service Request::Service Request Errors, отражающий количество принятых запросов S1 Service Request, разделенное по кодам ошибок, {period}.
. {open-graph} MME Statistic::S1 Service Request::Service Request Duration, отражающий продолжительность выполнения процедуры S1 Service Request, {period}.

[[service-request-success-rate]]
== PROTEI MME Service Request SuccessRate

[horizontal]
WARN:: Общее количество сообщений S1 Service Request {period}, меньше ожидаемого значения.
ERROR:: Общее количество сообщений S1 Service Request {period}, меньше ожидаемого значения.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Statistic::Total::TotalByEvent, отражающий количество принятых запросов, разделенное по типам, {period}.
. {open-graph} MME Statistic::S1 Service Request::Service Request KPI, отражающий доли успешных и неуспешных процедур S1 Service Request.
. {open-graph} MME Statistic::S1 Service Request::Service Request, отражающий количество принятых запросов S1 Service Request.
. {open-graph} MME Statistic::S1 Service Request::Service Request Errors, отражающий количество принятых запросов S1 Service Request, разделенное по кодам ошибок, {period}.


[[lte-x2-ho-total]]
== PROTEI MME LTE X2 HO Total Count

[horizontal]
WARN:: Общее количество запросов на процедуру Handover X2 {period}, меньше ожидаемого значения.
ERROR:: Общее количество запросов на процедуру Handover X2 {period}, меньше ожидаемого значения.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Statistic::Total::TotalByEvent, отражающий количество принятых запросов, разделенное по типам, {period}.
. {open-graph} MME Statistic::S1 LTE Handover::LTE HandoverType, отражающий количество принятых запросов на выполнение хэндовера.
. Отфильтровать значения только для типа *_X2_*.
. {open-graph} MME Statistic::S1 LTE Handover::X2 Handover Errors, отражающий количество принятых запросов на выполнение процедуры Handover X2, разделенное по кодам ошибок, {period}.
. {open-graph} MME Statistic::S1 LTE Handover::LTE Handover Duration, отражающий продолжительность выполнения запросов на процедуры Handover X2, {period}.

[[lte-x2-ho-success-rate]]
== PROTEI MME LTE X2 HO SuccessRate

[horizontal]
WARN:: Общее количество запросов на процедуру LTE X2 Handover {period}, меньше 90%.
ERROR:: Общее количество запросов на процедуру LTE X2 Handover {period}, меньше 80%.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Statistic::Total::TotalByEvent, отражающий количество принятых запросов, разделенное по типам, {period}.
. {open-graph} MME Statistic::S1 LTE Handover::TAU KPI, отражающий доли успешных и неуспешных процедур хэндовера.
. {open-graph} MME Statistic::S1 LTE Handover::LTE HandoverType, отражающий количество принятых запросов на выполнение хэндовера.
. Отфильтровать значения только для типа *_X2_*.
. {open-graph} MME Statistic::S1 LTE Handover::X2 Handover Errors, отражающий количество принятых запросов на выполнение процедуры Handover X2, {period}.


[[lte-s1-ho-total]]
== PROTEI MME LTE S1 HO Total Count

[horizontal]
WARN:: Общее количество сообщений LTE S1 Handover {period}, меньше ожидаемого значения.
ERROR:: Общее количество сообщений LTE S1 Handover {period}, меньше ожидаемого значения.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Statistic::Total::TotalByEvent, отражающий количество принятых запросов, разделенное по типам, {period}.
. {open-graph} MME Statistic::S1 LTE Handover::LTE HandoverType, отражающий количество принятых запросов на выполнение хэндовера.
. Отфильтровать значения только для типа *_S1_*.
. {open-graph} MME Statistic::S1 LTE Handover::S1 Handover Errors, отражающий количество принятых запросов на выполнение процедуры Handover S1, разделенное по кодам ошибок, {period}.
. {open-graph} MME Statistic::S1 LTE Handover::LTE Handover Duration, отражающий продолжительность выполнения запросов на процедуры Handover S1, {period}.

[[lte-s1-ho-success-rate]]
== PROTEI MME LTE S1 HO SuccessRate

[horizontal]
WARN:: Доля успешных процедур LTE S1 HO {period}, меньше 90%.
ERROR:: Доля успешных процедур LTE S1 HO {period}, меньше 80%.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Statistic::Total::TotalByEvent, отражающий количество принятых запросов, разделенное по типам, {period}.
. {open-graph} MME Statistic::S1 LTE Handover::TAU KPI, отражающий доли успешных и неуспешных процедур хэндовера.
. {open-graph} MME Statistic::S1 LTE Handover::LTE HandoverType, отражающий количество принятых запросов на выполнение хэндовера.
. Отфильтровать значения только для типа *_X2_*.
. {open-graph} MME Statistic::S1 LTE Handover::X2 Handover Errors, отражающий количество принятых запросов на выполнение процедуры Handover X2, разделенное по кодам ошибок, {period}.


[[irat-ho-4-3-total]]
== PROTEI MME iRAT HO 4->3 Total Count

[horizontal]
WARN:: Общее количество запросов на выполнение inter-RAT хэндовера 4G -> 3G {period}, меньше ожидаемого значения.
ERROR:: Общее количество запросов на выполнение inter-RAT хэндовера 4G -> 3G {period}, меньше ожидаемого значения.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Statistic::Total::TotalByEvent, отражающий количество принятых запросов, разделенное по типам, {period}.
. {open-graph} MME Statistic::S1 Inter-RAT Handover::I-RAT HandoverType, отражающий количество принятых запросов на выполнение inter-RAT хэндовера 4G -> 3G.
. Отфильтровать значения только для типа *_4->3_*.
. {open-graph} MME Statistic::S1 Inter-RAT Handover::I-RAT HO to GERAN Errors, отражающий количество принятых запросов на выполнение inter-RAT хэндовера 4G -> 3G, разделенное по кодам ошибок, {period}.
. {open-graph} MME Statistic::S1 Inter-RAT Handover::I-RAT Handover Duration, отражающий продолжительность выполнения процедуры inter-RAT хэндовера 4G -> 3G, {period}.

[[irat-ho-4-3-success-rate]]
== PROTEI MME iRAT HO 4->3 SuccessRate

[horizontal]
WARN:: Доля успешных процедур inter-RAT Handover from 4G to 3G {period}, меньше 90%.
ERROR:: Доля успешных процедур inter-RAT Handover from 4G to 3G {period}, меньше 80%.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Statistic::Total::TotalByEvent, отражающий количество принятых запросов, разделенное по типам, {period}.
. {open-graph} MME Statistic::iRAT HO::I-RAT HO to GERAN KPI, отражающий доли успешных и неуспешных процедур выполнения inter-RAT хэндовера 4G -> 3G.
. {open-graph} MME Statistic::S1 Inter-RAT Handover::I-RAT HandoverType, отражающий количество принятых запросов на выполнение inter-RAT хэндовера 4G -> 3G.
. Отфильтровать значения только для типа *_4->3_*.
. {open-graph} MME Statistic::iRAT HO::iRAT HO to GERAN Errors, отражающий количество принятых запросов на выполнение хэндовера 4G -> 3G, разделенное по кодам ошибок, {period}.

[[irat-ho-3-4-total]]
== PROTEI MME iRAT HO 3->4 Total Count

[horizontal]
WARN:: Общее количество запросов на выполнение inter-RAT хэндовера 3G -> 4G {period}, меньше ожидаемого значения.
ERROR:: Общее количество запросов на выполнение inter-RAT хэндовера 3G -> 4G {period}, меньше ожидаемого значения.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Statistic::Total::TotalByEvent, отражающий количество принятых запросов, разделенное по типам, {period}.
. {open-graph} MME Statistic::S1 Inter-RAT Handover::I-RAT HandoverType, отражающий количество принятых запросов на выполнение inter-RAT хэндовера 3G -> 4G.
. Отфильтровать значения только для типа *_3->4_*.
. {open-graph} MME Statistic::S1 Inter-RAT Handover::I-RAT HO to UTRAN Errors, отражающий количество принятых запросов на выполнение inter-RAT хэндовера 3G -> 4G, разделенное по кодам ошибок, {period}.
. {open-graph} MME Statistic::S1 Inter-RAT Handover::I-RAT Handover Duration, отражающий продолжительность выполнения процедуры inter-RAT хэндовера 3G -> 4G, {period}.

[[irat-ho-3-4-success-rate]]
== PROTEI MME iRAT HO 3->4 SuccessRate

[horizontal]
WARN:: Доля успешных процедур inter-RAT хэндовер 3G -> 4G {period}, меньше 90%.
ERROR:: Доля успешных процедур inter-RAT хэндовер 3G -> 4G {period}, меньше 80%.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Statistic::Total::TotalByEvent, отражающий количество принятых запросов, разделенное по типам, {period}.
. {open-graph} MME Statistic::iRAT HO::I-RAT HO to UTRAN KPI, отражающий доли успешных и неуспешных процедур выполнения inter-RAT хэндовера 3G -> 4G.
. {open-graph} MME Statistic::S1 Inter-RAT Handover::I-RAT HandoverType, отражающий количество принятых запросов на выполнение inter-RAT хэндовера 3G -> 4G.
. Отфильтровать значения только для типа *_3->4_*.
. {open-graph} MME Statistic::iRAT HO::iRAT HO to UTRAN Errors, отражающий количество принятых запросов на выполнение хэндовера 3G -> 4G, разделенное по кодам ошибок, {period}.

[[ps-paging-total]]
== PROTEI MME PS Paging Total Count

[horizontal]
WARN:: Общее количество запросов на выполнение Paging в сетях PS {period}, меньше ожидаемого значения.
ERROR:: Общее количество запросов на выполнение Paging в сетях PS {period}, меньше ожидаемого значения.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Statistic::Total::TotalByEvent, отражающий количество принятых запросов, разделенное по типам, {period}.
. {open-graph} MME Statistic::S1 Paging::Paging TotalBy CN_Domain, отражающий количество принятых запросов Paging.
. {open-graph} MME Statistic::S1 Paging::Paging Specific Errors, отражающий количество принятых запросов Paging, разделенное по кодам ошибок, {period}.
. {open-graph} MME Statistic::S1 Paging::Duration for Error, отражающий продолжительность выполнения процедуры Paging в случае ошибки, {period}.

[[ps-paging-success-rate]]
== PROTEI MME PS Paging SuccessRate

[horizontal]
WARN:: Доля успешных процедур Paging в сетях PS {period}, меньше 90%.
ERROR:: Доля успешных процедур Paging в сетях PS {period}, меньше 80%.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Statistic::Total::TotalByEvent, отражающий количество принятых запросов, разделенное по типам, {period}.
. {open-graph} MME Statistic::S1 Paging::Paging KPI, отражающий доли успешных и неуспешных процедур S1 Paging.
. {open-graph} MME Statistic::S1 Paging::Paging TotalBy CN_Domain, отражающий количество принятых запросов S1 Paging.
. {open-graph} MME Statistic::S1 Paging::Paging TotalBy Error, отражающий количество принятых запросов S1 Paging, разделенное по кодам ошибок, {period}.
. {open-graph} MME Statistic::S1 Paging::Paging Specific Errors, отражающий количество принятых запросов S1 Paging, разделенное по специальным кодам ошибок, {period}.

[[cs-paging-total]]
== PROTEI MME CS Paging Total Count

[horizontal]
WARN:: Общее количество запросов на выполнение Paging в сетях CS {period}, меньше ожидаемого значения.
ERROR:: Общее количество запросов на выполнение Paging в сетях CS {period}, меньше ожидаемого значения.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Statistic::Total::TotalByEvent, отражающий количество принятых запросов, разделенное по типам, {period}.
. {open-graph} MME Statistic::S1 Paging::Paging TotalBy CN_Domain, отражающий количество принятых запросов Paging.
. {open-graph} MME Statistic::S1 Paging::Paging Specific Errors, отражающий количество принятых запросов Paging, разделенное по кодам ошибок, {period}.
. {open-graph} MME Statistic::S1 Paging::Duration for Error, отражающий продолжительность выполнения процедуры Paging в случае ошибки, {period}.

[[cs-paging-success-rate]]
== PROTEI MME CS Paging SuccessRate

[horizontal]
WARN:: Доля успешных процедур Paging в сетях CS {period}, меньше 90%.
ERROR:: Доля успешных процедур Paging в сетях CS {period}, меньше 80%.

.Причины
* Cause_1;
* Cause_N;

.Действия
. {open-graph} MME Statistic::Total::TotalByEvent, отражающий количество принятых запросов, разделенное по типам, {period}.
. {open-graph} MME Statistic::S1 Paging::Paging KPI, отражающий доли успешных и неуспешных процедур S1 Paging.
. {open-graph} MME Statistic::S1 Paging::Paging TotalBy CN_Domain, отражающий количество принятых запросов S1 Paging.
. {open-graph} MME Statistic::S1 Paging::Paging TotalBy Error, отражающий количество принятых запросов S1 Paging, разделенное по кодам ошибок, {period}.
. {open-graph} MME Statistic::S1 Paging::Paging Specific Errors, отражающий количество принятых запросов S1 Paging, разделенное по специальным кодам ошибок, {period}.


ifeval::["{backend}" == "pdf]
[[state]]
.Коды состояния systemd.unit
[horizontal]
0:: active, активен
1:: reloading, в процессе перезагрузки
2:: inactive, отключен
3:: failed, после неуспешной попытки активации
4:: activating, в процессе активации
5:: deactivating, в процессе выключения
endif::[]